<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deep Learning | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/deep-learning/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/deep-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Deep Learning</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Deep Learning</title>
      <link>https://example.com/tag/deep-learning/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Доклад по теме &#34;Методы управления памятью в операционных системах&#34;</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для начала, прежде чем приступать к рассмотрению методов управления в
операционных системах, разберем её основеые задачи и функции. Управление
памятью в компьютере — это сложный процесс, включающий в себя координа-
цию и оптимизацию выделения различных блоков памяти различным програм-
мам для повышения общей производительности системы. Эта функция опера-
ционной системы является крайне важной, поскольку она управляет основной
памятью, позволяя процессам эффективно обмениваться информацией между
оперативной памятью и жестким диском. Операционная система отслеживает
каждый участок памяти, следя за его статусом — свободен он или уже занят
каким-то процессом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Память представляет собой ценный ресурс, который требует внимательного
управления со стороны операционной системы, особенно в многозадачной сре-
де. ОС управляет всей оперативной памятью, которая не используется ею самой.
Обычно операционная система находится в нижних адресах памяти, но она так-
же может занимать и другие области. Задачи ОС по управлению памятью вклю-
чают отслеживание доступной и используемой памяти, выделение памяти для
процессов и ее освобождение после завершения процессов, перемещение про-
цессов из оперативной памяти на диск в случае нехватки памяти и возврат их
обратно в оперативную память при освобождении места, а также определение
области физической памяти для адресации программ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давайте глубже погрузимся в эту тему и рассмотрим основные аспекты управ-
ления памятью в компьютерных системах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
